男學生被控「721事件」8個月阻差辦公 罪名不成立

#屯門裁判法院第七庭
#梁雅忻裁判官 #裁決
👤李(17) #20200322元朗

控罪：阻撓在正當執行職務的警務人員
李手足被控於2020年3月22日凌晨00:40，在元朗合益路與又新街交界，故意阻撓在正當執行職務的警員24004 李文軒 (伸手攔住警員追捕2名年輕女子)

✌️罪名不成立✌️
不批准辯方訟費申請

--------------------------
本案關鍵在於控方證人是否肯定伸手攔住牠的人是被告。根據證供，當時現場有不少人、環境混亂，而且有人跑過。警員亦沒有解釋為何截停被告，而且牠的注意力應該集中在追截的2名女子，對出手攔警之人的觀察未必可靠，難以確定該人就是被告……詳情後補

🟢未能舉證至毫無合理疑點，罪名不成立。

梁官認為被告可以有其他離開的路線選擇，毋須冒險在混亂現場逗留，拒絕辯方訟費申請。

今日3單都唔批訟費

走又唔得
留又唔得

其實如果唔批係咪好貴？過萬？

錢事少啦 人無事最重要

我覺得有機會

梁官認為被告可以有其他離開的路線選擇，毋須冒險在混亂現場逗留，拒絕辯方訟費申請。

停留=有份參與集結
離開=逃走

屌你老母啦

過堂都最少幾千，去到trial最少最平幾萬

最緊要人無事

中六男學生涉於去年「毋忘721恐襲八個月」示威活動中，出手阻攔防暴警追捕兩名黑衣少女，被控阻差辦公罪。梁雅忻裁判官今於屯門法院裁定男學生脫罪，指當日警員只因感到被人攔腰抱着才轉身後望，並沒有清晰見到是誰抱住了他，未能毫無合理疑點地裁定該人就是被告。梁官拒絕辯方訟費申請，指被告明知案發地點情況混亂，有許多防暴警員在場，仍選擇經該地離開，認為他是自招嫌疑。

梁官裁決時指本案最大的爭議是，若然警員李文軒對從後抱著他的人的辯認是否準確無誤。辯方指李作供時錯誤說出案發地點的一個門牌號碼，質疑其當日觀察力不足，惟梁官認為該路牌的尺寸不大，所處的位置在店舖上方，燈光昏暗，李看錯不足為奇，但這並不代表其他地方也昏暗，認為這並不影響李對其他事物的觀察。

梁官續稱，李供稱再感到被抱著後，馬上轉身向後望，並改追在其身後的男子，期間李主要看到男子背部，不久後被告便被另一警員截停，李亦指其是抱住他的人。惟李未能清楚說出其由向前跑到停下轉身用了多少時間，期間會否有人出現干擾李的觀察。控方亦沒有傳召截停被告的警員解釋截停原因。梁官因而認為即使相信李的口供是誠實的，亦未能斷定其為可靠，終裁定被告罪脫。

變相罰款

冇罪可返到屋企過年已經好好

政府應該有施壓
濫捕濫告咁多人
單單都批訟費咪要好多錢

點會過萬咁少
過堂counsel已經可以收過萬一堂
Trial一定唔只

不嬲都係咁用納稅人俾嘅錢打返納稅人
所以係無敵狀態

無罪俾人拉仲要自己拎錢自證清白？法官食屎啦

中六男生疑在市民紀念元朗7.21襲擊事件8個月當晚，為救兩名被防暴警追捕的女子，涉嫌伸手攬住警員，被控阻差辦公罪。屯門法院裁判官梁雅忻今裁決指，警員的證供質素未能讓法庭確定他觀察無誤，辯方說法亦沒有不合情理之處，基於疑點利益歸於被告，裁定男生罪名不成立，庭上聞判掌聲雷動。

17歲被告中六學生被控一項阻撓警務人員罪，控罪指他於去年3月22日凌晨在元朗又新街與合益路交界犯案。

報稱受阻的警員24004李文軒早前供稱，他追捕兩名女子至相距一隻手臂距離時，感到左胸位置有人伸手攬住他，令他未能繼續前行。李回頭望，看見被告反方向跑走，其後由兩名同袍追截制服後，李親自拘捕被告。

裁判官梁雅忻裁決時指出，李在盤問下承認回頭望的時候，攬住他的人已轉身往後跑，他並沒有看見其容貌，只看到其側臉。雖然李聲稱當時追捕的路線上沒有其他人，但片段顯示現場不時有人跑過，而負責截停被告的警員亦沒有上庭作供，解釋截停被告的原因。